% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{F\&A: Fragen und Aktionen)}
\label{mind-conclusion}

Nach diesem ausgiebigen Kapitel über den Geist des Menschen wissen Sie mehr über sein Lernverhalten, die Möglichkeit zur Optimierung seiner Leistungsfähigkeit, der Verbindung von Körper und Geist sowie kleiner Macken, die ihn noch liebenswürdiger werden lassen. Der Mensch ist eben nicht allein ein körperliches Wesen, sondern hat Ansprüche an seine geistige Auslastung, was seinem komplexen Gehirn geschuldet ist. Das Gehirn, das durch Jahrmillionen der menschlichen Evolution geprägt ist, ist das bisher komplexeste System, das uns bislang begegnet ist. Deshalb ist der Mensch ein derart beliebtes Haustier. Er sitzt nicht nur in der Ecke herum und will ab und zu gekrault werden, sondern er verlangt besondere Anforderungen nicht allein an seine \hyperref[environment-intro]{Umweltbedingungen}, sondern muss geistig gefordert werden -- denn sonst geht er ein wie eine vergessene Topfpflanze. Sind Ihnen noch Fragen geblieben?

\section{F\&A: Fragen und Aktionen}

\subsection*{Fragen}

\subsubsection*{Wie vermeide ich es, dass mein Mensch unterfordert ist?}

Eine interessante, abwechslungsreiche Umgebung sind die Basis, um Ihren Menschen nicht zu unterfordern. \hyperref[movement-play]{Spielen} Sie regelmäßig mit ihm, am besten sich dabei \hyperref[movement-intro]{bewegend}. Geben Sie Ihrem Menschen einen Partner, mit dem er eine Verbindung spürt (hier gilt ausprobieren) und haben Sie mit ihm Spaß. Ebenfalls essenziell ist eine anspruchsvolle \hyperref[society-work]{Arbeit} mit netten Kollegen. Tätigkeiten mit \hyperref[flow]{Flow} helfen ebenfalls.

\subsubsection*{Wie vermeide ich es, dass mein Mensch überfordert ist?}

Der Zustand der Überforderung ist vergleichsweise komplex, da die individuelle \hyperref[health-stress]{Stresstoleranz} Auswirkungen hat, wie viel Reizfaktoren Ihr Mensch aushält. Ausgehend von seiner Abstammung und seiner Prägung in der frühen Kindheit sowie Stressbewältigungsmethoden ist der Mensch individuell anfällig für Überforderung, die oft auf seiner \hyperref[society-work]{Arbeit} auftritt. Die Arbeit umfasst einen signifikanten Anteil der wachen Zeit eines Menschen, sodass er an dieser Stelle besonders aufpassen muss. Das gilt insbesondere, wenn andere Faktoren wie \hyperref[health-sleep]{Schlaf}, \hyperref[food-net]{Ernährung} oder \hyperref[movement-hunting]{ausreichend Bewegung} nicht gegeben sind. Deshalb müssen alle Faktoren ganzheitlich betrachtet werden. 

\subsubsection*{Wie steigere ich die Leistungsfähigkeit meines Menschen maximal?}

Sie sollten sich die Frage stellen, warum dies für den Lebensentwurf Ihres Menschen relevant ist. Will Ihr Mensch der beste Athlet sein oder will er auf seiner Arbeit eine glänzende Karriere hinlegen? Falls Sie diese zwei Punkte ansprechen, helfen eiserne Disziplin, beste Genetik und \hyperref[health-drugs]{Drogen}. Dieses gesundheitsschädliche Verhalten wird sich allerdings durch ein stark erhöhtes Risiko von Verletzung und frühzeitigem Ableben bei sinkender Lebensqualität bemerkbar machen, weshalb wir es nicht empfehlen. Im Übrigen sollten Sie sich fragen, ob diese Ziele erstrebenswert sind. Um an der Spitze zu performen, benötigt es die richtige Genetik und disziplinierten Leistungswillen, der oft in einer geistigen Störung oder einer problematischen Kindheit seinen Ursprung findet.


\subsection*{Aktionen}

Was können Sie machen, um Ihren Menschen von geistiger Seite gesund und artgerecht zu halten? Hier haben wir ein paar Tipps und Zusammenfassungen der vorherigen Kapitel.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Akzeptanz.} Akzeptieren Sie die geistigen Schwächen und Besonderheiten Ihres Menschen und seien Sie sich bewusst, wann sie eintreten, um ihnen entgegenzuwirken. Sie sind normal, jeder Mensch hat sie (vermutlich). Deshalb lassen sie sich nicht vermeiden, sondern sind Teil des Lebens.
    \item \textbf{Geistige Leistung steigern.} Wenn Sie wünschen, dass der Mensch geistig leistungsfähiger wird, nutzen Sie die richtigen Methoden, um Flow oder Meditation in sein Leben zu bringen, den Fokus und die Disziplin zu steigern und einen Berg an Wissen anzuhäufen. Das wird Ihrem Menschen helfen, Ordnung in die chaotische Realität der Existenz zu bringen und ihm Glück und Gesundheit zu schenken.
    \item \textbf{Untrennbarkeit.} Geist und Körper des Menschen sind untrennbar miteinander verbunden. Nutzen Sie diese Gegebenheit, um auch andere Faktoren zu beachten, um Ihren Menschen artgerecht zu halten. 
    \item \textbf{Fortwährend lernen.} Das menschliche Gehirn will lernen. Es muss lernen, damit Ihr Mensch glücklich bleibt. Fortwährend zu lernen ist eine innere Einstellung, die Ihrem Menschen einen positives Mindset bringt. 
\end{itemize}